1. Опишите, что происходит (с точки зрения процессов), при выполнении любой команды в консоли, например:
`$ ls -l`

Ответ: При вводе команды в консоли, её обрабатывает bash, он же делает системный вызов fork() который клонирует текущий процесс но с другим PID и уже данный клон выполняет системный вызов который выполняет команду. Когда команда отрабатывает, то она использует системный вызов exit() и посылает сигнал родительскому процессу, в котором сообщает о завершении работы и что она является дочерним процессом.
Родительский же процесс, после вызовы fork(), делает системный вызов wait(), который и ждёт ответа от дочернего процесса для того, чтобы можно было корректно его завершить.


2. Используя ключ 'o', выведите с помощью `ps` список всех процессов в таком формате:
`PID USER %CPU VSZ TT COMMAND`
пояснение: ID процесса, пользователь (real user), % загрузки CPU, размер виртуальной памяти, управляющий терминал, команда
прикрепите вывод к задаче, перенаправив вывод на `head`

Ответ:
```
# ps -eo pid,user,%cpu,vsz,tt,command | head
  PID USER     %CPU    VSZ TT       COMMAND
    1 root      0.0 176100 ?        /usr/lib/systemd/systemd --switched-root --system --deserialize 17
    2 root      0.0      0 ?        [kthreadd]
    3 root      0.0      0 ?        [rcu_gp]
    4 root      0.0      0 ?        [rcu_par_gp]
    6 root      0.0      0 ?        [kworker/0:0H-kblockd]
    8 root      0.0      0 ?        [mm_percpu_wq]
    9 root      0.0      0 ?        [ksoftirqd/0]
   10 root      0.0      0 ?        [rcu_sched]
   11 root      0.0      0 ?        [migration/0]
```
3. Создайте процесс sleep с помощью
`$ sleep infinity &`

- найдите его в списке процессов с помощью `ps`.
- отфильтруйте вывод `ps` чтобы получить строку только с этим процессом.
- убейте процесс, отправив ему сигнал '-9' программой `kill`.
- убедитесь, что процесса больше нет в списке выдачи `ps`

Ответ:
```
# sleep infinity &
[1] 2013
# ps -eo pid,user,%cpu,vsz,tt,command | grep 'sleep infinity' | grep -v grep
 2013 root      0.0   7280 pts/0    sleep infinity
# kill -s 9 2013
# ps -eo pid,user,%cpu,vsz,tt,command | grep 'sleep infinity' | grep -v grep
[1]+  Killed                  sleep infinity
# ps -eo pid,user,%cpu,vsz,tt,command | grep 'sleep infinity' | grep -v grep
#
```

